[{
  "question": "Które z poniższych urządzeń pracuje jako urządzenie analogowe?",
  "answers":  [
    "Switch",
    "Hub",
    "Router",
    "Bridge"
  ],
  "correct": "Hub"
},{
  "question": "Wybierz właściwą kolejność operacji przygotowania dysku twardego do pracy z określonym systemem operacyjnym:",
  "answers":  [
    "Make partitions, mount, format",
    "Format, make partitions, mount",
    "Make partitions, format, mount",
    "Mount, format, make partitions"
  ],
  "correct": "Make partitions, format, mount"
},{
  "question": "Niskopoziomowe formatowanie dysku IDE HDD:",
  "answers":  [
    "Tworzy partycję rozszerzoną",
    "Umieszcza program rozruchowy w MBR",
    "Jest wykonywane przez producenta dysku",
    "Tworzy partycje podstawową"
  ],
  "correct": "Jest wykonywane przez producenta dysku"
},{
  "question": "Terminal to:",
  "answers":  [
    "Standard protokołu komunikacyjnego używanego w sieciach komputerowych",
    "Program świadczący usługi na rzecz innych programów, zazwyczaj korzystających z innych komputerów połączonych w sieć",
    "Każdy komputer podłączony do Internetu lub innej sieci używającej protokołu TCP/IP i posiadający unikalny adres IP",
    "Jest stacją sieci komputerowej, służącą do wprowadzania lub odczytywania danych"
  ],
  "correct": "Jest stacją sieci komputerowej, służącą do wprowadzania lub odczytywania danych"
},{
  "question": "Który z poniższych napisów nie jest nazwą system operacyjnego??",
  "answers":  [
    "Windows XP",
    "Slackware",
    "MS DOS",
    "Windows NT"
  ],
  "correct": "Slackware"
},{
  "question": "W której warstwie modelu ISO/OSI działa most?",
  "answers":  [
    "Fizycznej",
    "Transportowej",
    "Łącza danych",
    "Sieciowej"
  ],
  "correct": "Łącza danych"
},{
  "question": "UID oznacza:",
  "answers":  [
    "Unknown Identifier - nieznany identyfikator",
    "User Information Details - informacje szczegółowe o użytkowniku",
    "Uniform Integrated Domain - wspólna, zintegrowana domena",
    "User Identifier - Identyfikator użytkownika"
  ],
  "correct": "User Identifier - Identyfikator użytkownika"
},{
  "question": "Serwer to:",
  "answers":  [
    "Proces świadczący usługi na rzecz innych procesów, zazwyczaj uruchomionych na innych komputerach w sieci",
    "Standard protokołu komunikacyjnego używanego w sieciach komputerowych",
    "Urządzenie łączące segmenty sieci komputerowej pracujące w drugiej warstwie modelu ISO/OSI",
    "Jest stacją sieci komputerowej, służącą do wprowadzania lub odczytywania danych"
  ],
  "correct": "Proces świadczący usługi na rzecz innych procesów, zazwyczaj uruchomionych na innych komputerach w sieci"
},{
  "question": "Modułem systemu operacyjnego, który odpowiada za umieszczenie w pamieci operacyjnej program binarnego gotowego do wykonania jest:",
  "answers":  [
    "Asembler",
    "Kompilator",
    "Loader",
    "Linker"
  ],
  "correct": "Loader"
},{
  "question": "Który z poniższych elementów jest ładowany do pamięci operacyjnej podczas startu komputera?",
  "answers":  [
    "Programy użytkowe",
    "Edytory tekstu",
    "Funkcje wewnętrzne",
    "Funkcje zewnętrzne"
  ],
  "correct": "Funkcje wewnętrzne"
},{
  "question": "W systemie Linux po wpisaniu polecenia : cat file1 > file2",
  "answers":  [
    "Zawartość pliku file1 zostanie skopiowana do pliku file2",
    "Jeśli plik file1 nie istnieje, to zostanie utworzony",
    "Jeśli file2 nie istnieje, to zostanie zgłoszony błąd",
    "Zostanie porównana zawartość plików file1 oraz file2"
  ],
  "correct": "Zawartość pliku file1 zostanie skopiowana do pliku file2"
},{
  "question": "Druga partycja pierwszego dysku twardego IDE w systemie Linux będzie adresowana jako:",
  "answers":  [
    "/dev/hdb1",
    "/dev/sda2",
    "/dev/hda1",
    "/dev/hda2"
  ],
  "correct": "/dev/hda2"
}
]
